\documentclass[titlepage]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\title{Memo GIT}
\author{Yassine HAOUCHA}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\begin{tabular}{|l|l|}

\hline \textbf{Commandes}  & \textbf{Role} \\ \hline
git init   & initier le dépôt \\ \hline
git add & le git suit les modifications \\ \hline
git commit -m "message" & enregistrer les modifications \\ \hline
git 'commande shell' & executer une commande en informant le git \\ \hline
git clone url & clone un projet git lab sur la machine \\ \hline
git push & publier le projet sur le gitlab \\ \hline
git pull & faire une synchronisation des modifications effectuées sur le projet \\ \hline
git add ./ & suivez tous les fichier d'un répertoire \\ \hline
vi .gitignore ex : *.log , *.aux *.pdf \ldots etc & regrouper les fichiers à ignorer par le git \\ \hline
git config --global user.name "name" & changer le nom de l'auteur \\ \hline
git config --global user.email "email" & changer l'email de l'auteur \\ \hline
git config --local & effectuer des changement au niveau local du machine \\ \hline
 git status & vérifier l'etat du dépôt local \\ \hline
 git log & affiche les différentes versions du dépôt \\ \hline
 git diff & affiche les modification apportées \\ \hline
 git rm -chached \\ supprime les fichier après la compilation \\ \hline
 git reset HEAD -- fichier & récupérer un fichier supprimé ( suivi par Gi) \\ \hline
git commit --amend--author="Nouveau Nom<email> --no-edit & changer le nom de l'auteur \\ \hline
\end{tabular}



\end{document}
